立法會梁繼平義士嘅世界級演說點出運動後續方向，成個連登竟然從來冇討論過？

全片：

1. 勇武配合智取，發掘其他權力缺口
在是次運動中，勇武抗爭得到正名，其重要不容置疑。長遠而言，面對這個匱乏得只剩下暴力的政權，我們除了勇鬥，亦要靠智取—我們必須要比政權更有想像力、創意與智慧。

抗爭者在反送中運動就展現了多元的抗爭策略。我們發動了佔領街道、佔領立法會、地區集會、專業團體集會、機場集會、罷工、連儂牆、國際文宣等等。

其中一個啟示是，社會力量是環環相扣，每一環都帶來動員及撼動政權的契機。比如，公務員，與以地鐵及航空業為首的運輸界別就是好的例子。所以，我們必須積極尋找在我們城市運作當中，更多未被發掘的權力缺口，進一步去組織及動員。

2. 認清香港獨特地位，拓展國際戰線
同樣道理，香港置身於中國以至世界，亦是環環相扣。故此，我們必須理清香港的內外形勢、思考香港的獨特身位、尋找可借力的支點、拓展更多的國際戰線。

世界很大，有很多值得香港學習的案例；亦正因為世界很大，香港人在國際連結的工作仍然非常薄弱，有很多地方需要努力，包括向外國媒體及國際組織闡述香港的情況、組織及動員海外香港人、建立各地與非政府組織的交流網絡、向各國政府倡議保障香港民主、人權、自由的法案及政策。

而且，所謂「一國兩制」五十年不變的承諾，將於2047年到期。故此，我們必須盡快將香港的議題，全面上升為國際議題。

是次集會，就是一個非常好的起步，促使英國落實對「中英聯合聲明」的監察工作，以及推動美國等地的「香港人權與民主法案」立法工作。

一方面，中國與各國的金融交流，受惠於香港作為獨立關稅地區及離岸金融中心的地位，而此特殊地位是建基於香港能維持與中國體制區隔的自治，及對自由的保障。

3. 以香港人追求民主，作為對抗世界民主化浪潮倒退嘅旗幟
另一方面，世界有多個民主國家均有向威權倒戈的跡像，人民對民主、自由的理想失去信心。此時，香港公民社會所展現的能量、韌性、及對民主、自由的渴求，就是為世界各地的民主政體及公民社會作出啟發與貢獻。

將香港放置於世界的脈絡去思考及提出倡議，是保障香港長遠的民主及自由的重要一步。

文字版全文

雖然我前途未卜，但若果要我在個人安危與延續運動之間選擇，好似好多比我更加勇敢的抗爭者一樣，我會選擇後者。

事後很多朋友對我說，他們無辦法想像我所面對的心情與壓力。其實我想，我們面對的情況，或者沒有很大差異。

因為在我們決定踏上抗爭路的時候，就注定被這個城市放逐、唾棄。

每位的抗爭者都承受著家人的不諒解、朋友的疏離、建制支持者的指罵；身處同一個地方，感覺卻似活在平行時空，對這個以為熟悉的城市感到陌生。雖然地域界限的確會產生一種異離感，但有時正正活在城市當中，卻更加覺得自己是異鄉人。

所以，你與我其實都可以想像到，彼此所經歷的的困苦。

我想，這就是我們常常說的「共同體」的真義。所謂的共同體，就是能想像他人痛苦，並且甘願彼此分擔的群體。

有句口號很能反映這個意思：「我願意為你上前線擋子彈，你願意罷工嗎？」

實情是，前線沒有義務為你擋子彈，你亦沒有必要為他們罷工。

但只有當我們將他人所受的痛苦，視之為自己的痛苦；他人所作的犧牲，視之為為自己所作的犧牲，並且將每一場的抗爭，都看作是對前人所付出的肯定與追認，真正的共同體才能夠成立。

所以，「香港人」這個集體身份，其實是活在我們的心內，以及在我們每次抗爭、每日實踐當中。即使與戴著口罩的抗爭者素未謀面，我們亦視之為手足；即使與被告席上的義士非親非故，我們亦稱之為家人。

他們犧牲的血汗、自由與生命，都會化成養分，滋潤這個以苦難以建成的共同體。

只要我們一日堅守著這份想像他人痛苦、甘願彼此分擔的心，「香港人」這個共同體就不受地域與歷史時間的束縛；就如數以萬計的海外港人，多次動員聲援香港抗爭，就證明了這一點。

是次反送中運動，揭露這個城市最腐敗、醜惡的一面。

我們已經沒有回頭，接受那個以謊言堆砌出來、早已物腐蟲生的所謂秩序。

我們唯有直視一切的荒謬，並以此為起點—分擔彼此的苦難、揭開暴力政權以「和平」、「理性」、「法治」所編成的遮醜布、開拓更多戰線與國際連結的工作。

黑夜可以奪走我們眼中的光明，但無法熄滅我們心裡的火種。我們心裡作難，卻不要絕望；四面受敵，卻不要被困住。就如無人預計到反送中運動能在雨傘的灰燼中爆發，我們對公義自由的渴求亦不會停止，抗爭運動的星火終有一日燎原。

為此，我會與各位一路並肩作戰。 香港人，加油。

推

823 HONG KONG WAY 824和你塞

612 721 811

條短片演講已經好震撼
如果可以現場講一次一定可以撼動更多人

一句講晒 9月1 入機場

佢講既嘢全部有人做緊
麻煩停止造神

推！

Pish

Push

推

823 呢一日當中人鏈係重點，因為咁啱適逢波羅的海三國人鏈運動30週年（當年亦都係8月23日），如果事成可以引發極大國際輿論支持香港，當年就係因為呢條人鏈而令到三國打響蘇共倒台嘅聖鐘！

823 文宣圖

推完再睇

823

push
大家要睇晒全文

有道理

推呀

是次反送中運動，揭露這個城市最腐敗、醜惡的一面。
成件事根本 已經超出反送中

push

五大訴求缺一不可
不分化不割席不篤灰

禁港紙禁美金

8.21 19:00-23:00 元朗西鐵站靜坐
8.23 19:00-21:00 香港人鏈
8.24 13:00 觀塘遊行
8.25 14:30 荃葵青遊行

#GlobeConnect

文宣連儂牆放映會傳單fb ig twitter連登youtube

文宣最重要

811 黑警惡行必須煲大
警黑合作，嘔打市民、記者
射爆女子眼球，造成失明、毀容
假扮示威者造成犯法行為及非法拘捕
無差別於地鐵站內發射催淚彈及近距離向示威者開槍

派傳單，放映會，連儂牆缺一不可
民意由始至終都係我哋最大後盾

721元朗恐襲
警黑合作
無人落charge
無警停職

政府保皇黨黑警黑社會合作

無忘721
記者請日日問

721 811

國際戰線真係好重要!!!同我開哂twitter佢!

國際戰線: #Eye4HK

lm

推721 811

我認同內容
但係叫佢返嚟香港先啦
佢係美國真係講乜都得

全部人聽日做人鍵 同做國際文宣

推！！！！

推爆佢

收工睇

所以，我們必須積極尋找在我們城市運作當中，更多未被發掘的權力缺口，進一步去組織及動員。>金融界罷工

借post

前線以後噴漆
請噴英文！！

1. LIBERATE HK

2. STAND WITH HK

3. GIVE ME DEMOCRACY OR GIVE ME DEATH

4. ChiNazi / XITLER

5. DEMOCRACY NOW

6. #EYE4HK

7. END POLICE BRUTALITY NOW

8. FIGHT FOR FREEDOM

9, HUMAN RIGHTS & HK
DEMOCRACY ACT

咪撚ON9
一個梁天琦仲唔夠？
到今日仲信呢個政府同制度？
你認同内容但又特登用不推文回覆
又block一隻5毛9

大家記得要睇

推阿

其實已經做緊

有冇可能由香港發起一場全球性反極權陣營同步集會？

既然我地有反極權陣營最前線嘅自覺
唔單只係一味向文明世界求援
身為先鋒有義務去聯合陣線吹起號角

俄羅斯嘅反dq示威者、韓國嘅脫北者、黎巴嫩嘅難民......
但凡生活喺極權國度想改變現有體制
希望呼吸自由嘅空氣，我地都向佢發出呼召
共同向民主自由新世界秩序邁進

推爆

次次諗起有呢日都好想喊

822 中學生
823 人鏈
824觀塘
825 荃葵青

823人鏈

Pushhhhhh

推, 高汁

pishhhhh

但佢唔可以返嚟

國師一早屌左佢係鬼
老師又中

up

大家幾時先肯行動升級搞機場？
搞機場唔單只係搞到香港經濟，亦搞到全世界經濟
有機場巴絲亦指出，停飛一日全世界要2,3日善後
大家幾時先肯齊心搞呀？
唔係搞一日就算 係要成日搞
港共想攬炒唔志在香港蝕少少 但你覺得咁多受影響既外國公司想唔想蝕？
全世界陪葬既時候，你覺得啲大國會唔會出聲？

重點係癱瘓機場交通，唔係塞爆機場入面
空管巴絲返唔到工，航班升降效率低左就會開始delay/cancel架喇

823

823 chain 824 kwun tong airport 825 tsuen wan kwaiching

好post必推

好文！！

推

8.23 19:00-21:00 香港人鏈

823死線+人鏈，824機場+觀塘，825荃葵青，831民陣，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

師兄

走在反共最前線
Sir, this way.

大大聲傳出去啊！！！
【我宣布】中秋開始罷工罷到支爆為止

721

HONGKONGERS

推一推

佢講香港人命運共同體嗰段聽到我眼濕濕

咁都無200000個簽名？

幫推

824

推呀 屌

help push

雨革一代已經好多人滲緊入各行各業

大家睇下!!

多謝勇武

pish

We Are Hongkongers!

推呀！！！！！

對內行動強調五大訴求
對外輿論強調自由vs納粹

個不死鳥背囊好有香港特色

無人理

班兒登豬仲係推陳云根d白痴post當神咁拜

睇完呢篇嘢o既啟發係,
認同每一次活動係有價值，一啲一啲咁做就會變大
後續係點樣係國際層面斷中共米路
監察系統, 支付系統反害噬中共

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

Bookmarked and push

我冇嘢講

晒少少時間睇左佢
有益身心

大家聽日後日見

823人鏈 824機場觀塘 825荃葵青

８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈

612 721 811

823 人鏈

——————823 23:59死線——————

824 觀塘/機場

825 荃葵青

831 中聯辦

9月三罷

不分和勇！永不割席！

香港人 你無得再輸

Fight for freedom, Stand with Hong Kong

光復香港 時代革命

Tui li lo mo

推啊

手足自發落區文宣 連儂牆當活動通知

721 805 811 818